%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Second degré}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
\subsection*{La maison}
Choisir l'inconnue et exprimer le coût de chaque partie de l'ensemble.\\

Résoudre l'équation du second degré grâce à un changement de variables ou en utilisant la forme standard.

\subsection*{Le drapeau}
Choisir l'inconnue.\\
On peut par exemple exprimer l'aire de la partie rouge en déplaçant les bandes blanches sur les côtés. De plus on sait que cette surface vaut la moitié de l'aire du drapeau.

\subsection*{Le triangle}
Utiliser la réciproque du théorème de Pythagore : Dans un triangle, si le carré de la plus grande longueur est égale à la somme des carrés des deux autres longueurs, alors ce triangle est rectangle.

\subsection*{La banque}
Travailler en terme de coefficient multiplicateur.\\

Quelle somme dois-je après mon premier remboursement ?\\

Que se passe-t-il après le deuxième remboursement de 2\,200 € ?


\subsection*{Le cerles tangents}

Que faut-il connaitre pour pouvoir reproduire la figure ?

Que peut-on dire du triangle KOO' ? Pensez à Pythagore ...
  \begin{center}
     \includegraphics{second_degre_fig6}
   \end{center}
  



\end{document}




\subsection*{La boîte}
Exprimer le volume V en fonction de la longueur de la découpe.\\
Étudier les variations de V.